#Предмет-Не-Указан {{date}}

Перед сохранением на Гит я:
- [ ] Прикрепил {{title}} в Описание курса
- [ ] Вставил Win/Cmd/Super + P > Table of contents под темой семинара
- [ ] Удалил лишние скопированные шаблонные секции

Тема семинара:
# {{Тут тема семинара}} 

Содержание:
-

Вводные слова


## {{Подтема}}

Текст

> **{{Определение}}** | **{{Термин}}**. Пусть есть. Обозначается: $X, Y \subset R$.
> Говорят, что $X$
$$C(X,t) = \{i \quad | \quad t_i[x] = t[x]\} ] \quad \text{Формула относится к определению}$$

> **{{Следствие / Лемма / Теорема}}** | Если.

Текст


### {{Раздел подтемы}}

Текст

Список с разделителями
0. $i=0$:
	---
	$\emptyset - A$
	$\emptyset - B$
	$\emptyset - C$
	$\emptyset - D$
	$\emptyset - E$
	---
	получили первый уровень: 5 вершин: A, B, C, D, E


## Задача с пунктами

На основании определения ФЗ проверить, справедливы ли такие ФЗ:
1. $E \to D$
	Ответ: нет.
	Ищем записи в которых есть совпадение по атрибуту Е: это 1,2 и 6 и 3,4,5, и ищем совпадения по атрибуту D - у 1,2 и 6 разные значения (**?**), в D, и у 3, 4, 5 - тоже разные.
2. $CD \to E$ 
	Ответ: да.
	Пары CD все разные - нет совпадений по множеству атрибутов $C \cup D$ -> ФЗ имеет место.

Текст


## Задача классическая

Выписать партиции для остальных атрибутов и определить, какие из атрибутов являются ключами.
-  $\pi(A) = \big\{\{1,2\}, \{3,4\}\big\}$
-  $\pi(B) = \big\{\{2, 4, 6\}\big\}$
-  $\pi(C) = \big\{\{1, 2, 6\}\big\}$
-  $\pi(D) = \big\{\{2, 6\}\big\}$
-  $\pi(E) = \big\{\{1, 2, 6\},  \{3, 4, 5\}\big\}$

**Решение:**

Пункт решения 1.

Пункт решения 2.

**Ответ**: Ключ выявить нельзя. Ни один из этих одиночных атрибутов не являются ключевым.  

Текст


## Задание к следующем у семинару

Найти на основании алгебраической решетки все минимальные ФЗ. Рассматривать только уровни 0, 1, 2, 3, 4. См. учебное пособие.
